【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#30

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

心淡，波台狗、動物狗請自便。

全港庇護中心list

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
毒撚-27W百里嘉另一花名，因為wfc佢
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

日本颱風[飛燕]災後重建區與新颱風[山竹]討論區

旅遊或航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

有心討論個啲都返晒舊登

仲開??

個風係勁
但唔係要全港風力標準先掛架咩

櫻巴仲開

波台狗死全家

其寶去邊都冇用 波台班狗本身就係高登過黎
收完錢搞搞陣等你地翻去 一樣照跟住去
完美劇本

老灣機城留名

點解有人公然開bot
連狗都唔理

你呢啲comments 冇意思，咪撚阻住討論個風

打風未呀屌

你呢啲留言冇意思，咪撚阻住討論個風

仲開

開黎有咩意思 比班on9仔係到9up

留言屌波台狗冇意思，咪撚阻住討論個風

本主題可能載有未經證實之風暴消息。請各會員根據當地氣象機構發佈之官方消息為準。

熱烈歡迎波台手足全面進場

幾時掛10號

個bot真係唔識停

live

系，連狗5做野😭

8字波 , 好眼訓了

讀atmospheric science表示笑而不語

熱帶氣旋信號
本警告於澳門時間 2018 年 09 月 16 日 00 時 57 分發出。
以下為澳門最新之熱帶氣旋信號。
澳門現正發出 三號風球。
即表示受到熱帶氣旋的影響，澳門的持續風速現正或預測將達41公里/小時至62公里/小時，陣風約達至110公里/小時。

於 01:00 時，超強颱風“山竹”(1822) 集結在澳門東南約 450 公里處﹝約北緯 19.7 度，東經 117.0 度﹞，以時速 30 公里的速度向西北偏西方向移動。

三號風球仍然生效。
在 01 時超強颱風 “山竹” (1822) 集結在本澳東南約 450 公里，大致趨向廣東西岸。
預測本澳風力將會增強。
將於 09 月 16 日 02 時 00 分改發八號東北風球。
由於橋上風力間中達到強風程度及有陣風，呼籲駕駛人士注意行車安全，電單車駕駛者請使用西灣大橋電單車專道進行往返。

好撚急屎呀屌

真

我隻狗死撚左？

這
是
不
對
的

有嘢就講，咪撚阻住討論個風

山竹繼續穩定地移向廣東西部沿岸，靠近香港，對本港構成相當大的威脅。按照現時預測路徑，山竹會在今日中午前後最接近珠三角一帶，本港風力將進一步增強，天文台會視乎本地風力而考慮是否需要發出更高熱帶氣旋警告信號。市民需提高警惕。

山竹環流廣闊，風勢猛烈。其外圍雨帶已開始影響香港，本地風力亦已逐漸增強，高地已吹烈風。本港天氣今日會迅速轉壞，有頻密狂風大雨，海面有巨浪及湧浪。

預料受風暴潮影響，維多利亞港的海水高度會在今日下午2時至6時期間上漲至海圖基準面以上約3.5米或更高；而大澳的海水高度會在今日下午3時至8時期間上漲至海圖基準面以上約4.0米或更高。海水上漲可能會引致低窪地區出現嚴重水浸。

天文台特別呼籲市民遠離岸邊及停止所有水上活動。

在過去一小時，大老山、橫瀾島及西貢分別錄得的最高持續風速為每小時73、58及49公里，最高陣風分別為每小時92、65及72公里。

你呢啲留言都冇意思，咪撚阻住討論個風

好煩, 又要block

正式宣布淡友全面收皮!
山竹打撚中哂香港，祝各位好運!

隻眼好靚

得罪講句
成班波台狗 大大個肚腩 成日匿係屋企
係到扮專家話換入邊個球員 邊個球證垃圾

波狗黎點下名先

麻友係雞

連璇璣都入埋黎就知個post冇撚得救

風膠死全家

個風好靚

哇，正

利申氣象撚

大概幾時會落波？唔落三號波或以下，我冇得放工

話你哋低質呀人哋, 快撚啲過去踩場啦

傳送門:

一次過block哂啲波台狗

點解8號波無風?

on9仔冇高登acc?

d風膠會唔會block到一頁完左1001個post

可唔可以分享下個開POST BOT ?

返高登了 你地慢慢玩

block人唔使講出黎，咪撚阻住討論個風

就係要搗亂
你班死毒撚氣象專家咁撚鍾意玩小圈子

醫護人員 想知聽日個8號波 會維持到幾點?

因準備上前線

人地記得你唔係應該開心咩

On9當有趣
真心定假膠

你屎眼好好砌，又大又圓，闊過西隧

有無睇波?

想問有tg 未？

一齊回家佔領埋高登

好感動

一次過skip咗5個留言
啲狗到夜晚係特別鐘意周街吠

入去會睇到大約幾時登陸

氣象災害緊急事態宣言

氣象台已於2018年09月14日2330時發佈氣象災害緊急事態宣言，預料受超強颱風「山竹」影響，港澳地區將可能會受災難級影響，本台緊急呼籲港澳市民，立即預備好一切可行的防災措施，並配合政府人員的防災應變計劃，以儘量減少人命及財產損失。

超強颱風「山竹」已進入南海，雖然山竹於短暫上陸時受呂宋島地形影響出現稍為減弱的跡象，但山竹返回南海後，因南海仍能帶給熱帶氣旋良好的發展環境，預料山竹於進入南海後可回復部份狀態，並能夠維持超強颱風級別直至登陸。

本台預料山竹將於星期日靠近廣東沿岸，在接近沿岸時可能會稍為往北移，並為該地區帶來嚴重威脅，靠近時中心持續風速仍高達185km/h以上，陣風可能高達250km/h。

防災訊息
今日（9月15日）
1. 如計劃於今日進行登山遠足、海邊或水上活動的計劃，請必須取消或延期。
2. 受山竹下沉氣流影響，今日室外氣溫可能達35°C，局部地區可能達38°C，戶外工作或活動時請多補充水分，切勿長期曝曬。
3. 請務必於今日入黑前，做好所有可行的防風措施。
4. 居住於低窪地區的人士，請做好所有可行的防水災措施，並做好隨時可撤離的準備，當政府人員要求撤離時，請配合有關行動。
5. 請於入黑前預備好以下物資：電池、收音機、罐頭食品／乾糧（兩至三日）、食水（兩至三日）、電筒等...
6. 檢查電路，媒氣設施是否安全。
7. 通過電視、電台等多種渠道，了解最新的颱風動態。
8. 今日入黑後，如非必要，請留在室內安全地方，不要外出。
9. 如車輛停泊在地庫停車場或海邊，請儘快駛至其他安全地方停泊。
10. 室外物品，必需繫穩或搬離，窗戶請貼上膠紙。
11. 如需利用水路前往澳門或內地，請留意船公司有關航班停航之消息。
12. 當天文台發出8號風球，海陸路交通可能會於短時間內停止服務。
13. 利用空路離境的人士，應預早留意或致電航空公司查詢航班安排。

明日（9月16日）
1. 務必留在室內安全地方，遠離窗戶。
2. 如非必需，切勿外出。
3. 通過電視、電台等多種渠道，了解最新的颱風動態。
4. 減少以短訊或電話作非必要的通訊。
5. 切勿以叫外賣形式作用膳安排。
6. 如有需要，可到民政署開放的臨時庇護中心暫避。
7. 減少制造垃圾，因災後會積存大量垃圾無法清理而造成衛生問題。
8. 當天文台發出9號或以上風球，地面及架空鐵路服務將會暫停。

明日之後（9月17日）
1. 預測初時仍有機會吹烈風，當8號風球未解除時，仍然切勿外出。
2. 由於預期風後街道可能會出現災害需要處理，僱主應為8號風球取消時未能即時上班的僱員作特別彈性處理及不應急於要求員工上班。
3. 當危險未完全解除時，切勿急於回家點算損失或善後。
4. 風災過後，減少於樹下停留，以免因樹木或樹枝倒塌產生意外。
5. 風災過後，交通不可能於短時間完全恢復，請外出人士多加忍讓，減少駕車外出。
6. 災難過後，請各位發揮守望相助精神，互相幫忙，儘快令社會恢復正常。

雖然現今香港無論是建築水平或設施都比以往先進，但面對可能是本港有史以來最強風暴吹襲，大家有責任提高防災意識，以避免人命及財產損失。打8號風球可以放假的目的，是為了讓市民可以留在室內安全地方靜待災難過去，而不是讓大家外出遊玩的，請大家不要抱住自私的心態來看待風假，因為還有很多人須要在風暴期間當值，我們不應加重他們的風險，最重要一點就是：人的生命安全永遠都是最重要的！

另外，無論你是盼風宿還是淡友，都論尊重個人品格，切勿胡亂發佈假消息，以免招致嚴重法律後果!

好耐唔得閒整警報片的七長官發佈

反麻人格訓左？

繼續圍埋係度圍威喂啦

唔好走呀
風post冇左你天文台就仆街了

黎明卿都入埋黎就知個post冇撚得救

開個「平民版」既颱風Post仲好

反正大家都想各有各傾
颱風門鑑太高，你識唔代表人識
而家感覺好排華feel

鍾意講喎

我直接skip左10個

係唔信都要番架啦

利申：做醫護隊

請假啦🙂

返高登一個user 都唔使block 真係好

幫你點左

完整波動狗名單如下：

三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）
newlife🤓
🤓
#13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
講讀酒久#62391 (精神錯亂最佳代表)
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
Epiphany #85163 (RedBaron)
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（国語好手/精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過 #76776
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
唔投獨派死全家 #62494 (加泰攞黎拗/遊戲王愛好者)
7plus256 #97814
jukerbb #109498
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔 #5715
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
拜仁慕尼黑 #54183 (Clannad)
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員 #124899
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890
劉度 #15647
沙洛文．卡勞#3806
Olivier_豬腦 #36497
平井桃🇯🇵
#6061
冰輪丸 #116530 (宮脇咲良心少女)
畀少少時間我#40855
大曼徹斯特 #73109 (EkuEku)
屎急大笨象 #33481
玩命魔女一世 #44603 (小磁怪)
stevefan1999 #122576
藝高人蛋大 #127272
人見人愛 #103127
群龍共舞 #51129
最強翼衛摸西先 #2169
Colinky #90370
Romanov #132038
阿古路 #5649
Gladiclus #48442 (熱血藍絲)
dewi👿
#34103
侵B #71725
求銀祈 #123456
追捕兩米黑鬼 #124107
Ikuch.anは俺の嫁 #11653
Spurs_Leonard #12367
小黃人無個好人 #166438
岩瀨健三(居美中 #123711 (佐助型男神）
戚繼光 # 102096
Overbet #173397
Ikuchan #116530
6IX #3117

明喇屌你老母

喺荃灣等車吹到巴巴聲，但香港只係食緊外圍環流

波台狗有本事就去舊登搗亂
睇死你地AC都無

我skip左1001個

Show Blocked User - 相沢みなみ
完全封鎖
Show Blocked User - 浪客劍心
完全封鎖
Show Blocked User - 黃月英（無慘）
完全封鎖
Show Blocked User - 黎明卿
完全封鎖
Show Blocked User - 淡友俠
完全封鎖
Show Blocked User - 奧斯爾BB
完全封鎖

家下都無人講風
成班傻西仲幫緊人推POST 人型蜈蚣

隻眼好靚...扯到硬哂

都開始打8號仲嘈乜鳩 成班人無戒奶一撚樣

最衰冇得一鍵block哂

睇咗post兩日 覺得有d野係真心要clarify

首先好多人話散曬散曬得翻Cat 3廢咗，但係其實Cat 1如果近距離掠過都足以掛十號風球，加上依家普遍路徑predict 最近距離100km內，其實只要唔係跌落強烈熱帶風暴（連cat 1都冇）根本10號可能性不能排除。

其次係今次天文台掛波時間對比以往真係進取咗起碼幾個鐘，依家8號但係如果係一般颱風級別400km其實都係掛3號冇耐，所以一切話咩風屎冇滴，我只可以話係無知既表現。

至於掛波時間除左係因為重視，亦都係因為山竹環流實在大（比起一般風暴），而且強烈下沉氣流顯示風暴本身吸收過大量能量，只係先前短暫登陸削弱咗環流結構導致強度略降。

最後其實一兩小時既北跳西移其實根本不具備任何指標作用，除左熱帶氣旋本來就有短期波動，山竹風眼結構正大幅度重組其實都好影響定位位置。好似幾個鐘前一次西移其實唔係真係西移，而係新的風眼結構係消散中既舊結構西面形成，而跟著新眼定位就會出現瞬時西跳。

點有isp email,係咪要去7仔買高登卡

小朋友努力搞事
高登多謝你地

thx bro

block 緊

比你發現左-.-

返高登唔使講出黎，咪撚阻住討論個風

班友唔敢去代表佢地無ac/收左錢搞亂連登

Child登永遠都係Child登

無人諗住反擊先好野
剩係係呢度咒返人有撚用咩
仲要比人地掌控埋輿論

南區一滴風都無

上前線既一早返晒去宿舍訓啦，仲係度？

wfc

啲傻閪玩膠玩得好撚柒

舊登風撚無連登風撚咁串

完整波動狗名單如下：

三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）
newlife🤓
🤓
#13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
講讀酒久#62391 (精神錯亂最佳代表)
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
Epiphany #85163 (RedBaron)
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（国語好手/精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過 #76776
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
唔投獨派死全家 #62494 (加泰攞黎拗/遊戲王愛好者)
7plus256 #97814
jukerbb #109498
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔 #5715
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
拜仁慕尼黑 #54183 (Clannad)
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員 #124899
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890
劉度 #15647
沙洛文．卡勞#3806
Olivier_豬腦 #36497
平井桃🇯🇵
#6061
冰輪丸 #116530 (宮脇咲良心少女)
畀少少時間我#40855
大曼徹斯特 #73109 (EkuEku)
屎急大笨象 #33481
玩命魔女一世 #44603 (小磁怪)
stevefan1999 #122576
藝高人蛋大 #127272
人見人愛 #103127
群龍共舞 #51129
最強翼衛摸西先 #2169
Colinky #90370
Romanov #132038
阿古路 #5649
Gladiclus #48442 (熱血藍絲)
dewi👿
#34103
侵B #71725
求銀祈 #123456
追捕兩米黑鬼 #124107
Ikuch.anは俺の嫁 #11653
Spurs_Leonard #12367
小黃人無個好人 #166438
岩瀨健三(居美中 #123711 (佐助型男神）
戚繼光 # 102096
Overbet #173397
Ikuchan #116530
6IX #3117

終於有人講風, 正皮先

風膠個屎眼好靚

去左了

老老豆豆, 總有啲人特別鐘意屌鳩人, 回應又容易得罪人

對於啲真心問嘢嘅人, 識嘅見到嘅都會盡量去答, 咁硬係有啲人睇唔順眼去屌鳩佢問嘅問題, 都已經有人提點依啲人好多次, 佢地要繼續其他人都控制唔到, 可以點

你地因為唔滿意啲人嘅態度而特登入嚟搞事, 咁請大家自便

其實都唔係冇風，WL就上烈，青洲都近

荃灣有風無雨

環流好大，就算10落咗應該都仲有長8，尤其東南象限依家好勁
利申 9up

block人唔使講出黎，你呢啲留言冇意思，咪撚阻住討論個風

guts

你屎眼仲靚，好好砌，好想用假鳩瘋狂抽插

KayB 有冇睇csgo faceit

去佢地d post度貼下gif先

Sor,冇心

55

想問下
應該閂定開冷氣
有無影響?

Thanks bro

你死撚左佢吧啦~

咁颱風圖我都識睇
只係門檻太高，你叫唔識睇果D點？

開多個post，
你有你地「專業」
佢有佢地吹水

一下block10個

拉完人返高登,夠鐘收工

零天文知識cd rom表示多謝櫻花巴比咁多on9仔踩場都肯繼續開post
啲人block極都block唔晒
想學下野都學唔到

無我

黑心風膠

每頁2/3都係已封鎖, 此POST已完

比人block左 禾心碎了

系🤙🏻回家了

單機

block人唔好講出黎，咪撚阻住討論個風

橫瀾島

啟德都開始升

我正式宣布
呢到已被波台狗接管，波台又然
回家追post 算

收左幾錢

佢地唔認架

無AC咪認囉小朋友

想又點唔想又點

進取左係因為星期六日ja

轉場由得班狗吠
反正佢地都過唔到黎

邊到有得賭

唔撚洗再入黎

好慘 班傻仔以後打風都冇得討論

係....

打風返工收貴少少,有500蚊左右

笠水

颱風專家

外圍環流黎了

講得好

會5會41頁得翻2頁😂😂

專家會話你無知

波台狗係畜生

喂 波台狗 冇account 啦？
block哂啦wo. 快撚d申請啦

咁夜
點搵牙joe買電話送ac好

氣象撚不願面對

終於有d正常野睇啦 不過都係頂唔順 你班波台狗圍爐圍飽佢算

好友快d燈番慢個風啦

Tell your plan, dont 9up. They have power and resource, but what we have in hand?

舊登都無人留言既 難得我搵返個ac

仲完封緊 睇黎一陣就爆quota

講翻風
出面大風到唔敢開抽氣扇沖涼 好大聲

with much thx

以下係封鎖指南 請各位跟我一齊封佢地 唔係我會唔開心

Show Blocked User - 相沢みなみ
完全封鎖
Show Blocked User - 浪客劍心
完全封鎖
Show Blocked User - 黃月英（無慘）
完全封鎖
Show Blocked User - 黎明卿
完全封鎖
Show Blocked User - 淡友俠
完全封鎖
Show Blocked User - 奧斯爾BB
完全封鎖

五毛警報現正生效 高登請打手搞事拉人返高登

系，7仔有無高登ac買

G

毒撚風膠

想睇風post都咁難

唔知最後8中幾

你唔明, 好多人都想CAT 5 直擊香港

因為可以一獲熟

無CAT 5 所以好失落

cat3>catgirl
mola mola

喂，波狗繼續9up喇,有幾多block,幾多

Officials with the National Hurricane Center had a message Tuesday for residents living in hurricane-prone areas: Don't tape your windows.

"The shards can become bigger because they're being held together," Chapman-Henderson said. "You're wasting your time. You're wasting your money and you're potentially increasing the danger to your home."

National Oceanic and Atmospheric Administration

“12. Should I tape my windows when a hurricane threatens?
It is a waste of effort, time, and tape. It offers little strength to the glass and NO protection against flying debris. Once a Hurricane Warning has been issued you would be better off spending your time putting up shutters over doors and windows.”

Federal Alliance for Safe Homes CEO Leslie Chap-Henderson

"putting tape or other sticky substances on glass can make the glass itself larger. So when it breaks, it makes the shards larger and it can injure and, in some documented cases, has caused fatalities."

我就唔撚信痴完啲垃圾膠紙會防到風喇

呢兩日block左近百人

有無手足過銀河賭通宵

牙JOE話1個cm 有0.5

清新好多
以前聽過波台狗點衰
今日睇嚟用衰真係形容唔到

block晒成個連登算😂

其實佢地唔怕你同佢地鬥膠, 佢地目的只係要膠化晒所有正常討論空間.

叫唔叫酒店埋雞?

終於見識到

返高登啦

係 所以都無法子，中國人是要管的
民主自由呢d雙面刃實會有咁既情況發生

好心灰

我想睇下而家有冇8中4？
請問起邊有得睇？

靚仔左

其實keep依開呢個post幾好，集中處理啲智障人士一次block哂

第一次撐你

地台

[size=4]波台狗繼續吠多幾聲啦
我地係唔會驚你地[/size=6]

屌咪撚再post block list啦 仲煩過班狗

副膠退緊嗎

個風眼又靚咗 型棍咗

果然踢得波打得籃球嘅都係on9仔佔多數

見識唔到
一向都善用封鎖功能

夜晚無得搵牙joe買電話，點去高登-,-

J能到一地都係

加油

雞黎 唔好post 我地好認真討論緊

坐兩條女啦

根本成個連登都係小朋友 block唔哂

假設呢個係一個正經反政府, 反支那, 甚至一個可以成功既港獨discussion.

支那就係用呢招黎成功分化香港人. 唉. dklm.

訓了😩訓醒睇下班傻尻推到第幾熱😜

其實 佢地咁得閒 咪由佢地浪費時間 我依家block完係正常睇到post 反而我想講掛8之後高登推po快左好多 都唔易追

根本
1. Muslim
2. Chinese
3. Communist party
就係世界三大毒癌

舊登個風PO已陸沉...

上烈了

好似真係
我識既人踢得波打得籃球全部都係on9黎

block撚哂啲波台狗

想問下個風依家幾大
唔識睇

5p

BLOCK佢地就得
佢地特登QUOTE番上幾個POST D野

系，高登人多了

8中2 強風
烈風暫時未有

的確係咁 你話佢地唔係5毛我唔撚信

block撚晒佢， 耳根清淨

波台狗吠完啦？
靜哂既

唔透露得
會比人報警拉你

得罪講句，追左兩個post已經block左百幾人，今個post暫時都算清新

唔該ching

天文台/高登氣象台
google唔難

爆閘狗到時狗竇比人爆返轉頭

依家個風cat幾？

唔會block得哂 佢地大把19xxxx number既account新開

成個post都係封鎖名單

終於BLOCK哂

系米插盲對眼就當夜晚個隻😂

西北象限補到就........

好返d

隻眼熄左燈仲靚

咪再POST LIST啦

完全封鎖晒終於可以認真追風

仲留係到既正常User請移玉步

差唔多了

咪係囉

點只 淨係5001個post都過百
我睇見就覺得慘 咁大個人連基本常識都冇
啲狗仲要係咁話俾人知佢地幾咁蠢

似係波台狗

掩耳盜鈴

暫時係CAT3 尾

你block唔撚哂嫁 呢一班五毛狗大把account

block人個d，係咪成個post得2,3頁

離開賓賓國之後增強咗
想知個環流有幾大其實可以望下jma個圖個黃/紅圈
一般黎講（非科學/準確，純粹個人經驗），個圈越大，個風就越大
入左香港黃圈通常就快會3仔

好耶 連登正式成為新5p

拉撚到我好辛苦

8號定義唔係要8中4

點解天文台成日4個唔中都照8號？

低質問題唔想答

緊係啦得返幾條友講野

隻眼爛左好多，如果隻眼好似login 賓賓咁，先會係咩史上最強囉，今次真係吹大左

😂😂

自己追post啦

鐘嘉欣

抵死啦風膠貼金鋼棒洗自己版

不嬲都係
鬼叫5p跟唔上時代步伐

連登正式成為新5p

bk哂d傻鳩終於清靜哂

颱風專家做過d咩事值得表揚

邊有block人 block狗only

唔係波台手足黎架咩?

係

有巴打好似係做醫護業
想問
8 9 10號個陣要standby?

土爸南爸係咪已經去避難了

咩組織咁得閒咁多資源開acct?

根本瘋狂 post list 嗰啲都係全心玩嘢
照 block 就得

仲有幾耐到呀
想落街買個老麥

食屎啦難怪個po比人搞 唔答咪算

屌你呀

吹大極都係超颱級, 而且有機會離香港只得100KM左右, 的確唔多見, 提高大部份人機覺性都係好事黎

no offence
想問呢到係可以討論乜嘢

呢到得返啲細蚊仔五毛波動狗
想認真討論既手足去高登

系

唔好禍水東引
赤的疑惑得高登acc咋
唔想又少個開post

同埋咪撚再罵戰
你越鬧，班小朋友越鐘意
無人再理佢地，自然會自己潛水
同埋好多巴打block撚哂波台狗想認真討論
多幾個罵戰reply, 都係會阻礙討論

冇既，黎一個咪block一個咯

我都想
8號老麥照開

要

以前係，不過唔記得邊個風之後，天文台被人屌到飛起，先至鬆手啲

屌你又話收工

香港食唔食到東面

走啦, 無學術性既回覆唔歡迎

討論下

csgo major

高登又陸沉

唔識睇圖問埋d白痴問題

醫院急症藥房x光lab病房.....好多都要番

會答人嗰啲返哂去睇風眼喇

留低既都係波台既手足

多謝巴打

之前我當風暴路徑係個風既大細太on9

cat3
第一版某啲圖可以見到

呢度D人好惡架

巴打咁快手
利申 封緊

咁係你條柒頭自己block左一陣就嗌累 停哂手姐
黎一個block一個 睇佢地開account快定我block得快

走啦

仲有咩組織丫 咁樣攪串自己個場，都係有心攪亂香港既人

我fd聽日晏就要返工
驚冇車返去所以今晚已經去醫院住一晚啦

唔係換左台長之後先係咁咩
以前林超英跟足黎做比人鬧左N咁多次

過返舊登追post好過

真的起風了

2018/09/16 01:30
大老山 N 79 (F9) | 99 (F10)
橫瀾島 N 67 (F8) | 83 (F9)
青洲 N 58 (F7) | 90 (F10)
流浮山* N 53 (F7) | 68 (F8)
沙洲 NNE 43 (F6) | 57 (F7)
大尾篤 NNE 37 (F5) | 64 (F8)
赤鱲角* NNE 37 (F5) | 54 (F7)
西貢* N 37 (F5) | 62 (F7)
長洲* N 36 (F5) | 57 (F7)
長洲泳灘 NNE 30 (F5) | 57 (F7)
京士柏 N 30 (F5) | 54 (F7)
大埔滘 N 28 (F4) | 53 (F7)
啟德* NNW 24 (F4) | 44 (F6)
沙田* N 21 (F4) | 46 (F6)
打鼓嶺* N 20 (F4) | 46 (F6)
黃竹坑 W 19 (F3) | 48 (F6)
赤柱 NNW 19 (F3) | 49 (F6)

暴陣(2)：大老山、青洲
烈風(2)：大老山、橫瀾島
烈陣(3)：橫瀾島、流浮山*、大尾篤
強風(3)：青洲、流浮山*、沙洲
強陣(12)：沙洲、赤鱲角*、西貢*、長洲*、長洲泳灘、京士柏、大埔滘、啟德*、沙田*、打鼓嶺*、黃竹坑、赤柱

強風8中3：流浮山(53.0/G75)、長洲(50.0/G69)、西貢(49.0/G72)

風力指數：30.65 (L3, 強勁)
最低氣壓：994.7 (橫瀾島)

各監測站風力數據 （未整合）

過往有無吹香港既風打8號或以上之餘又係cat 3以上?
想做下比較

唔好quote

又唔識追post

巴打咪比波台狗混淆視聽.....
想睇風過番隔離登可以

最on9係佢地班膠對啲唔知咩事嘅人惡言相向
直接搞臭哂呢類風po個朵

向醫護業既巴打們致敬

有冇咩網可以mon風速
大交合果個更新率係10分鐘

自己唔識google??

唔夠你地共產黨鬥啦😂放過我ok？

都唔知咩心態

TVB派左個趙嘉韻去尖沙咀海旁
冼志去澳門

連登搞到小學雞5p咁
返高登了

回家吧 個邊傾風高汁啲

唔識D三線明星，好老

今年已經徹底打破世界年
風季頹廢嘅魔咒

夠啦，唔好打名單好嗎

拉撚到好煩

好撚熱,....

自己唔追post 一黎就問有無8號 班機飛唔飛到
仲好意思話人 垃撚圾

問埋d白痴問題

已經block左

硬係覺得，成功離開到台灣玉山既影響範圍，就可以圍返好個風眼

有啲問題其實post頂係有得解答
鬧人食屎之前可以問下自己係咪真係盡力自己解決問題先

thanks搵到了

WTPN31 PGTW 151500MSGID/GENADMIN/JOINT TYPHOON WRNCEN PEARL HARBOR HI//SUBJ/TROPICAL CYCLONE WARNING//RMKS/1. TYPHOON 26W (MANGKHUT) WARNING NR 035 01 ACTIVE TROPICAL CYCLONE IN NORTHWESTPAC MAX SUSTAINED WINDS BASED ON ONE-MINUTE AVERAGE WIND RADII VALID OVER OPEN WATER ONLY --- WARNING POSITION: 151200Z --- NEAR 19.2N 118.4E MOVEMENT PAST SIX HOURS - 300 DEGREES AT 14 KTS POSITION ACCURATE TO WITHIN 060 NM POSITION BASED ON CENTER LOCATED BY SATELLITE PRESENT WIND DISTRIBUTION: MAX SUSTAINED WINDS - 105 KT, GUSTS 130 KT WIND RADII VALID OVER OPEN WATER ONLY RADIUS OF 064 KT WINDS - 075 NM NORTHEAST QUADRANT 070 NM SOUTHEAST QUADRANT 060 NM SOUTHWEST QUADRANT 080 NM NORTHWEST QUADRANT RADIUS OF 050 KT WINDS - 135 NM NORTHEAST QUADRANT 130 NM SOUTHEAST QUADRANT 110 NM SOUTHWEST QUADRANT 150 NM NORTHWEST QUADRANT RADIUS OF 034 KT WINDS - 245 NM NORTHEAST QUADRANT 200 NM SOUTHEAST QUADRANT 195 NM SOUTHWEST QUADRANT 260 NM NORTHWEST QUADRANT REPEAT POSIT: 19.2N 118.4E --- FORECASTS: 12 HRS, VALID AT: 160000Z --- 20.6N 115.4E MAX SUSTAINED WINDS - 095 KT, GUSTS 115 KT WIND RADII VALID OVER OPEN WATER ONLY RADIUS OF 064 KT WINDS - 075 NM NORTHEAST QUADRANT 070 NM SOUTHEAST QUADRANT 060 NM SOUTHWEST QUADRANT 080 NM NORTHWEST QUADRANT RADIUS OF 050 KT WINDS - 135 NM NORTHEAST QUADRANT 130 NM SOUTHEAST QUADRANT 110 NM SOUTHWEST QUADRANT 150 NM NORTHWEST QUADRANT RADIUS OF 034 KT WINDS - 245 NM NORTHEAST QUADRANT 200 NM SOUTHEAST QUADRANT 195 NM SOUTHWEST QUADRANT 260 NM NORTHWEST QUADRANT VECTOR TO 24 HR POSIT: 290 DEG/ 17 KTS --- 24 HRS, VALID AT: 161200Z --- 21.8N 112.1E MAX SUSTAINED WINDS - 080 KT, GUSTS 100 KT WIND RADII VALID OVER OPEN WATER ONLY RADIUS OF 064 KT WINDS - 070 NM NORTHEAST QUADRANT 050 NM SOUTHEAST QUADRANT 035 NM SOUTHWEST QUADRANT 040 NM NORTHWEST QUADRANT RADIUS OF 050 KT WINDS - 105 NM NORTHEAST QUADRANT 090 NM SOUTHEAST QUADRANT 065 NM SOUTHWEST QUADRANT 065 NM NORTHWEST QUADRANT RADIUS OF 034 KT WINDS - 210 NM NORTHEAST QUADRANT 210 NM SOUTHEAST QUADRANT 150 NM SOUTHWEST QUADRANT 130 NM NORTHWEST QUADRANT VECTOR TO 36 HR POSIT: 290 DEG/ 14 KTS --- 36 HRS, VALID AT: 170000Z --- 22.6N 109.3E MAX SUSTAINED WINDS - 045 KT, GUSTS 055 KT WIND RADII VALID OVER OPEN WATER ONLY DISSIPATING AS A SIGNIFICANT TROPICAL CYCLONE OVER LAND RADIUS OF 034 KT WINDS - 150 NM NORTHEAST QUADRANT 140 NM SOUTHEAST QUADRANT 075 NM SOUTHWEST QUADRANT 075 NM NORTHWEST QUADRANT VECTOR TO 48 HR POSIT: 290 DEG/ 15 KTS --- EXTENDED OUTLOOK: 48 HRS, VALID AT: 171200Z --- 23.5N 106.3E MAX SUSTAINED WINDS - 020 KT, GUSTS 030 KT WIND RADII VALID OVER OPEN WATER ONLY DISSIPATED AS A SIGNIFICANT TROPICAL CYCLONE OVER LAND ---REMARKS:151500Z POSITION NEAR 19.5N 117.6E.TYPHOON 26W (MANGKHUT), LOCATED APPROXIMATELY 300 NM SOUTHEAST OFHONG KONG, HAS TRACKED WEST-NORTHWESTWARD AT 14 KNOTS OVER THEPAST SIX HOURS. MAXIMUM SIGNIFICANT WAVE HEIGHT AT 151200Z IS 30 FEET. NEXT WARNINGS AT 152100Z, 160300Z, 160900Z AND 161500Z.//NNNN

走拉旅行撚

咪係 屌佢老母 依家最撚阻住就係個名單

沙田開始黎料 勁大風，屋前面即斷樹枝

屌你老母囉咁😂插住你老母個西訓教先

點解冇我份

講緊香港你講台灣，九撚唔答八

個post係比風膠手足射精既咪直講囉

而家隻風眼圓唔圓 會唔會打唔成

員工有房借麻 好過大風大雨先返去

我出面開始有冧樹

香港有我守護,散風吧山竹!!!

油塘無風無雨喎 仲好鬼熱

低質問題

E家都8號緊 算唔算打得成~?

小心地滑

長沙灣冇乜風⋯

邊忽鍾+欣

女版潘蔚林

我開咗冷氣 透心涼

風眼唔圓都可以好勁
哩個風個底唔錯，過左賓賓之後都recover到
當然離巔峰狀態差好遠，但佢嘅環流/雨帶都係好勁

屌那星， 平均8秒就有一個垃圾留言

各位討論個風請cap圖，然後再上傳

唔好直接用天文台direct img url link

如果唔係，就比你班人搞慢天文台個網

阻住啲人 上唔到個網睇資料

仲罪大惡極過放流料

橫瀾島氣壓急跌

想搗亂咪直講囉 咁多藉口

利申非波台，純粹街外人睇呢件事話波台班友收錢搞事會唔會離譜左？同愛港力班廢老話人收錢搞雨革有咩分別

係咪要逐個批鬥？

波台狗d狗屎仲多呀

點解高登oost咁多柒頭自爆25回家

真係痴撚線

有幾張好似，老女人

港島東區冇風

平西

做咩你地唔跟埋過去高登呀

西北12級風圈400公里, '
差不多到香港了

討論區核武-五毛list
當年係CC台都無濫用得咁犀利

1967以來第七個

想問下兒家個風係吹唔吹得正？
今日最大風？定幾時會最大風？
有無人有最新既風向預計圖分享下？

POST名單嘅本身就係搞事嗰班

BLOCKED咗完全唔知佢哋係咁POST名單

閣下發佈假消息將報警處理

黃大仙大風了

香港天文台早前派飛機
確認山竹烈風圈半徑225海浬（415公里）
即係其實依家香港已被烈風圈覆蓋

烈風圈之大係已知歷來登陸廣東省颱風之最

惡劣情況前通常都好平靜的

大約早上-晏晝追接近香港（好似係）
你預嗰個時間最勁

點睇個底好唔好 有咩數據支持？ 有咩會幫到個風recover?

明早8-12最大風

唔識自己上天文台?

港島西大風

回家了

我黎sir想知風膠同巴膠似唔似

屌死氣喉同埋屌風眼

一樣😂

烈風圈唔係淨係俾海面用咋咩 我淨係記得jtwc係

有呀，你feel唔到？

風眼壁最恐怖的

點解唔上天文台網睇呢?

個環流咁大，過晒玉山都可能login咗

屌你老母 你block撚左班狗啦
你同佢地班狗嘈做咩鳩

自己唔識google??
唔識睇圖問埋d白痴問題
又唔識追post

咪阻住討論

風撚咪貼天文台圖 搞慢天文台個網啦

天文台個網重要 人命關天架

=.=

明明舊登先係波台主場, 點解依家變左去舊登避足波撚

又見番隻屎眼

AGGER

Po頂有Q&A?
就算有都唔夠update掛
你話人唔盡力前唔好當人識哂所有野
仲要果d乜野FFS阻住哂睇野

追風都可以嘈交

辛苦你

SMG
熱帶氣旋警告:八號東北風球於本地時間 09 月 16 日 02 時 00 分發出。在 02 時超強颱風 “山竹” (1822) 集結在本澳東南約 430 公里，大致趨向廣東西岸。預測本澳風力將會增強。早上將考慮改發九號風球。

兩者都係高智商
你班波動撚羡慕唔黎

城門河未落雨已經就上岸

搞悗個環流散到咁

睇黎南海真係support 唔到大型熱帶氣旋

睇緊討論 唔好整條on9金鋼棒啦

block 撚晒班 on9 仔之後成個 post 即刻舒服返晒

重係cat3 有冇可能爆上cat4?

好大風

可能開冷氣唔覺
外面冇聲

普通問個關於氣象問題都屌 抵你地俾人爆閘啦

po頂有寫星期一17號，你唔睇？

咪阻能住啦屌你老母

切風

有台狗同賓狗擋路,黑心風膠陰謀就此瓦解
減弱吧,山竹!!!

港島黎料先

丞相
起風了

轉身射個八號波

其實係班狗自己post block list

即係佢過賓賓國之前嘅發展好，風眼同埋結構完整，入左賓賓之後都冇咩點減弱，仲要入返南海之後一日之內極速重整結構
好少見有風過完菲律賓都仲未散晒

基本上，水氣多，海面溫度高，風切低都可以快速加強個風

唔撚識分析？

我希望打唔成風

屌, d名單好煩

有，用緊cat6 lan線

唔知片唔片到香港

班追風少年仲問點解唔跟過去高登
睇黎完全唔知高登連登波台狗既血淚史

最多解答你小小
中心入400無耐就掛8號
證明暴風圈好大，但唔代表個風係非常之強
只可以話影響沿岸地區嘅時間會非常之長

耳根清靜，淨番啲高質巴

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/16
0000 19.6N 117.2E N0.1W0.3 430km(SE)
0100 19.7N 117.0E N0.1W0.2 410km(SE)
0110 8NE
0200 19.8N 116.8E N0.1W0.2 390km(SE)

好多人睇呢個post做野...

乜撚野 你波台狗？

其實block曬啲仆街之後都追到post
依家睇到嘅留言全部都係講緊個風

我要個風打爆港豬噢 打爆高鐵 打爆沙中線 等等

陣風吹襲下

入賓賓時 閉左眼

你唔好咁黑心好無

繼續西北

同樣東區 向東北
10點開始已經吹到呼呼聲到依家
應該係你座向問題

仲有得穩定N0.1

有新聞有天文台唔睇
睇連登係咪弱智

VHHH 151730Z 02020KT 9999 -SHRA FEW030 31/20 Q0997 NOSIG

等班港豬醒！！！！！！

笑撚死

真係唔知, 5間都有不同分析
有d估減弱, 有d估增強

屌你老母班波台狗真係得鳩閒
當年舊登班假膠玩時玩 大時大節會認真
屌你老母其他風玩膠都算 呢個風咁既程度都仲要玩膠

thx a lot

只看 後面 近呢2,3個小時 慢左少少

但好像太遲

好奇問下 咁個風係咩弱左好多？

慢番少少

要條件勁好先得

威馬遜例子，但真係可遇不可求....

我轉載隔離台 本人剛才回覆不代表我個人立場！

在 上 午 2 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 集 結 在 香 港 之 東 南 約 390 公 里 ， 即 在 北 緯 19.8 度 ， 東 經 116.8 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 30 公 里 ， 移 向 廣 東 西 部 沿 岸 一 帶 。

山 竹 繼 續 穩 定 地 移 向 廣 東 西 部 沿 岸 ， 靠 近 香 港 ， 對 本 港 構 成 相 當 大 的 威 脅 。 按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 山 竹 會 在 今 日 中 午 前 後 最 接 近 珠 三 角 一 帶 ， 本 港 風 力 將 進 一 步 增 強 ， 天 文 台 會 視 乎 本 地 風 力 而 考 慮 是 否 需 要 發 出 更 高 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 。 市 民 需 提 高 警 惕 。

N0.1,W0.2

上天文台個app check中心風速
Po頂有貓圖自己對番
餵埋你食飯幫你抆埋屎好冇

西北西就冇

一登陸多數都RIP喇只眼
記憶中得問號魚login之後一段時間都仲有眼

補充 山竹尚在東南400公里左右
未起風原因在於
進入南海後的山竹 西北象限較弱
且未有足夠條件 （時間 海面溫度 風切 等等）重整環流

當山竹移至香港正南方後
香港將受到較強的東北象限影響
屆時風力將顯著增強

班老屎忽高登死忠好撚威

比兩棟大廈夾住
可能最食風既位比佢食左

咪撚再quote呀屌你

岩
呢個post 啲料分分鐘仲準過天文台

西灣和 住海邊 無咩風

數據上係弱咗，但都係好撚勁

咩叫閉咗眼呢

sorry

波台狗大部份都係discuss過嚟架，大陸喱多！

你班假膠搞亂風post等於搞亂香港

無左個風眼

唔算 都有31km/hr

即係乞食仔囉

on9追風少年回家比人嫌棄

等到綠色雨帶你地就叫救命啦

抵撚死

關你撚事咩

會唔會因為移動得太快
所以冇能量升呢?

黎緊喇

個貓圖唔撚係po頂喇
比你屌完我先拉落去睇到貓圖
解釋d無聊名詞即係冇乜重要資訊啦
下面仲有野都賴到我？
個個圖我都有望下 搵唔到答案咪問囉

師兄正確

唔好呀

外圍既風唔太勁 廣而唔夠力

SKW窗向東北啱啱都有幾下陣風，開緊冷氣feel到

上面bam lost 可唔可以用 google cloud excel 整
阻礙左真正用家睇風球資訊

但係睇圖好似好遠咁 會唔會風唔大但係雨水多？

乜屬於快咩，可能個風大得滯⋯⋯

封極都封唔完啊

我上天文台唔好？

有無諗過班舊登老屎忽其實就係依到嘅波台撚

有風但係好熱

List* 自膠

SMG d員工係咪太眼訓
明明仲有成十分鐘先兩點

咁即係冇條件增到cat 4了

無追半日
成班撚樣入黎搞事

何解個風散哂
半日前仲好堅架喎

一陣一陣啦 之前打風的話我窗都開唔到 ， 宜家仲可以出露台食煙

高汁風膠留係到又話頂唔順
番到舊登又比人叫躝

應該唔關事?

係菲東都好快

移動個動量同個風能量升呢

移動得快 只是

呢到作為參考姐

夜晚都30度
係咪事前愈熱個風就愈勁

依樣就好難講了

唔好咁大聲

其實仲有400km 都好遠架
我諗要去到十級風圈殺到先大風 ( 3-4點)

點解冇雨 ?

你班友狂燈

波台ching睇緊波唔得閒搞事
搞事個啲係高登派黎分化連登仔既五毛打手

個眼好靚

呢度仲鳩過地下天文台
有咩好參考

30km/hr 算快了,
一般如果南海儲氣 都係得10-15km/hr 有時唔q郁

之前唔係話咩cat 5?
過左菲律賓之後弱左？

哦，多謝賜教

係喎, 無留意夜晚用infra red, 大交合果張無咁差, 要到聽朝睇先知點了..

返去要打鑼打鼓同高登仔講忍唔住兒登 再加揮手區

同呢到d on9有咩分別

可以咁諗
喺個風外圍有下沉氣流
個風越勁越熱同焗

受呂宋高山地形破壞

佢真係唔知好多人睇呢度野

打散晒

係 上年天鴿見fd要行返去

毒果又燈

正常的，有時天文台都會偷跑
或者咁講，你唔會0159覺得唔洗8號波，突然間0200覺得10號都唔撚掂㗎嘛

就到20N了

北邊D雨雲比台灣中央山脈頂曬上天落曬雨 卷唔返落去風眼到 咪冇雨雲吹到黎

撞山後變 cat 3

始終合唔埋，可能咁樣直至登陸

夠鐘到我食飯

沒料到

擦到呂宋隻角

我最後追post d人話咩當個山無到

超，原來照舊

風膠回家先幫人含撚 比人叫躝

佢隊落去兩座山, 一定散喇

可能被新李氏力場打散左

因為未過呂宋之前，擦到工人國東北角，結構上一定有損耗，所以重新出海 程度一定會大大減小

asd

出海幾個鐘之後大爛眼現形

原本以為會擦呂宋北邊，避到坐2000m山會無事

半日前 即係今日下午

好像都唔惦 果時提出的稍後增強

都未明顯出現 只係小修小補

但已經準備撞支國

重整抹茶兄定位距離報表

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離[/size=5][/red]

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/15
0000 17.8N 123.0E N0.1W0.2 1050km(ESE)
0100 17.9N 122.7E N0.1W0.3 1020km(ESE)
0200 18.0N 122.3E N0.1W0.4 970km(ESE)
0300 18.0N 121.9E W0.4 940km(ESE)
0400 18.0N 121.5E W0.4 900km(ESE)
0500 18.0N 121.3E W0.2 880km(ESE)
0600 18.0N 121.1E W0.2 870km(ESE)
0700 18.0N 120.9E W0.2 850km(SE)
0800 18.1N 120.7E N0.1W0.2 830km(SE)
0900 18.1N 120.4E W0.3 800km(SE)
1000 18.2N 120.3E N0.1W0.1 790km(SE)
1100 18.3N 120.1E N0.1W0.2 760km(SE)
1200 18.3N 120.1E STNR 760km(SE)
1300 18.4N 119.8E N0.1W0.3 730km(SE)
1400 18.5N 119.7E N0.1W0.1 710km(SE)
1500 18.6N 119.5E N0.1W0.2 690km(SE)
1600 18.8N 119.3E N0.2W0.2 660km(SE)
1620 丄3
1700 19.0N 119.1E N0.2W0.2 630km(SE)
1800 19.1N 118.9E N0.1W0.2 610km(SE)
1900 19.2N 118.7E N0.1W0.2 580km(SE)
2000 19.3N 118.3E N0.1W0.4 540km(SE)
2100 19.4N 118.1E N0.1W0.2 520km(SE)
2200 19.5N 117.8E N0.1W0.3 490km(SE)
2300 19.5N 117.5E W0.3 470km(SE)
2310 pre8

2018/09/16
0000 19.6N 117.2E N0.1W0.3 430km(SE)
0100 19.7N 117.0E N0.1W0.2 410km(SE)
0110 8NE
0200 19.8N 116.8E N0.1W0.2 390km(SE)

廢風

因為剛剛登陸隻眼個形都仲保持到
其實出到去有圍得返隻眼算係咁, 有cat3唔差的了
雖然同本身無得比

好撚廢啊屌

其實都好事
今晚可以安心瞓覺

12級暴風圈半徑縮細左 (60-80km)

似係圍唔番個眼

收到風天文台台長都睇呢個po攞料

山竹吹大左

個個理港豬噢，膠鐵
青馬大橋：

唔知點解見到出面越風平浪靜 個心就越寒

其實我成日都覺得，大環流又強既風，就算唔撞山，坐巴士都會一樣下場
一大環流，就會比呂宋同台灣高山截環流，好易會圍唔返隻眼

搵緊舊陣時有無其他例子證明

見到有幾個單位仲唔關窗

真係有好多

利申： 我有睇呢度數據度風水的

睇黎個風太大
去到南海都幾煩
一係驚吹去呂宋
一係就環流大得際去到玉山到俾佢割佐忽

勇士

中心風力冇減弱 cat 3

2018 年 09 月 16 日 02 時 北緯 19.8 度 東經 116.8 度 超強颱風 每小時 195 公里
2018 年 09 月 15 日 23 時 北緯19.5 度 東經117.5 度 超強颱風 每小時 195 公里
2018 年 09 月 15 日 20 時 北緯19.3 度 東經118.3 度 超強颱風 每小時 195 公里

講真你唔話人食屎都唔會咁重語氣
你要咁執著唔喺post頂都算
而家同你講埋點睇資訊
樓主bot po嘅大多數係固定資訊，有啲圖係會更新
無聊名詞絕對唔無聊，每個名詞都有佢嘅歷史，當字典咁查就得
當然所謂post頂嘅資訊係唔會解答到所有人嘅問題
有啲資訊天文台個網都會搵到
喺你腦入面準備有下條問題前用啲時間睇下bot po啲野
到時想追風個陣就可以好快自己解答到問題

台東都乃左野

環流重整 風力有望維持
甚至仲有少少增強空間

玉山抽咗成條出嚟

剛剛上返Cat4了

淨係識人身攻擊 child 登果然child 登

兩支龍門柱之間太窄唔夠位過

醫師一報

大埔吹到嗚嗚聲

終於cat4

屌
彈出又彈入

打風係咪唔一定要落雨？

我都想知有冇邊個風咁勁環流又大
又咁岩避哂兩座山

等navi 贏csgo major

真係刷邊香港

準咩呢個

小西灣望將軍澳
之前試過打東北吹爆窗
而家仲未feel到有風

我都係咁諗
佢cover 哂成個南中國海咁滯
風尾都仲响賓賓

淡友全面退場

同早幾報相若

調弱了，但再近了

波狗睇完波要訓了

準就 10 硬

即刻靜哂

盧卡古冰撚到仆街

紅磡撚表示俾吹過黎d樹葉打到好痛

竟然又再近距離增強

變到十號果陣大家會唔會扯旗？

唔係掛 無啦啦都可以升返

大把例子坐巴士夾親

可能底層一直增强，高層仲未有反應

個風撞完山仲可以升返而家咁已經好勁
睇住佢初初入南海到而家嘅成長真係好感動[/navy]

樓下啲棚架 吹到好似喺旁邊倒碎石落泥頭車咁嘭嘭聲，好恐怖

假膠

港島南聽日下午真係仆得街
吹到66kt
跟據分級（Beaufort Scale） 64kt以上已經係hurricane級別

爆發力
之前有個風球繞過9號直接掛10
唔記得叫咩名

靜返哂

睇條路唔會打正wo，估。

個心覺得好重關唔關個風事？唔係膠問

More plz

馬交同大陸今次都好驚咁

係咪真係知道今次會重創？

快啲學韋森特南海大爆發!!!

More

去感情台問啦你老尾

波台假膠終於知呢個post有幾人命關天

in山竹 we 相信

好恐怖 仲未入200 我樓下已經好大風

而家個風個範圍北至福建台灣, 南去到賓賓中部, 個環流好難唔畀陸地高山影響..

澳門，你訂嘅山竹送到啦

申，住cwb

快d沖上cat4上限

關事, 你可能有心肌緊塞, 即係冠心病

而家唔會la, 預報數據探測都好左咁多, 點都會有一至兩個鐘buffer畀佢發九..

趁冇乜風
訓陣先

身體上喎 識唔識哂銀時架

土巴南巴果啲係咪已經離去

韋森特真係好好J,當年隔左十幾年第1個10號波,仲要臨死前黎個最後爆發,型到

知你地共產黨強大啦好未

睇好山竹增強

姬羅莉亞 8->10

搞事班人真係次次都一齊進場一齊退場
真係好鬼

仲keep到195喎
以為入南海會愈來愈弱

當年我記得係有熱塔，仲要北跳

想知點解8號波都熱能到我要開冷氣...比老母話唔環保

氣壓改變 肺嘅volume唔同咗 胸腔壓力都唔同咗

黎料，南區好勁

FUCK 我部冷氣機係咁俾風吹到FING FING聲
應唔應該關佐佢...

我認得你 你steam 到玩咩game 開外掛俾人vac ban?

(4)要注意气候变化。在严寒或强冷空气的影响下，冠状动脉可发生痉挛并继发血栓而引起急性心肌梗塞。气候急剧变化、气压低时，冠心病病人会感到明显有不适。国内资料表明，低温、大风、阴雨是急性心肌梗塞的诱因之一。所以每遇气候恶劣时，冠心病病人要注意保暖，或适当加服扩冠药物进行保护。

氣候變化時要當心，在嚴寒或強冷空氣影響下，冠狀動脈可發生痙攣並繼發血栓而引起急性心肌梗死。氣候急劇變化，氣壓低時，心肌梗塞病人會感到明顯的不適。

走牙！

其實而家情況好危險
如果繼續逢二進一向西北西移動
估計會係向港西南偏南100-150km內掠過
但係呢個癡線風風眼大,呢個距離隨時要色眼壁，再北跳2-3度,入100km內,後果不堪設想

屌你老母閪，張靚女腳圖又唔能見左，連登吃屎吧

小心頂風

問埋啲弱智嘢就死返去波台啦

有組織，預謀，犯案，不誠實使用電腦

velocity 冇跌 , 能量去晒個velocity 度
而唔係個energy

山竹：比番隻眼我呀

我打親風落大雨都開冷氣
因為關哂窗無論熱唔熱都焗

即係點, 關佐佢?

咁報驚未

港島南區開始黎料

一定係左錢黎搞亂香港

半日無上來 個post 做乜變成咁

睇黎真係要係屋企作個法頂走個風

華富望南丫島無風喎

岩岩LOL打場rank 啲隊友廢到 關唔關個風事

超強颱風山竹 每小時 過到200 公里?

隻眼好正

求教

4-5點先有風

叫朋友/屋企人留係安全地方仲實際

睇下高層封唔封到口先，而家雖然Cap4，西面仍然缺一忽

住黃大仙，窗向西南偏南

會唔會瀨嘢？唔敢瞓

點作法？

希望唔會出事啦

你屋企安唔安全 想過黎

屌11點番左屋企，到呢家風都冇曬我時間 早知出去玩

唉，又來

暫時未有風

00:00-02:00 啱啱好兩個鐘
集體出現 集體消失

我都冇追幾個post
係咁skip黎睇

成班狗咁衝入黎

唔緊要呀反正無風
你咪一於出返去玩囉

南區好大風

有無最新雲圖睇下

btw,個風係東沙南面100km
食緊14級陣風

我都無追

好彩無搞出人命

block,晒就未出現過

番高登果邊算

#28後半、 #29、 #30前大半可略

各位巴打請注意，尤其使用窗口式冷氣機的巴絲
我絕對明白大家都覺得好撚熱，但當個風吹到正既時候
冷氣機的摩打會同外面的風對抗，有機會引致冷氣損壞。
建議係最大風既時候熄咗冷氣佢

2點後好似正常番好多

南區但未有風

你最好買隻APPLE WATCH戴住, MON實心跳率
同埋拿拿聲去做BODY CHECK

移動速度慢應該可以上到200
南海温度可以令山竹維持強度

任務達成趕哂人返高登
各位Ching好波

明早的事了

你比依度d 人告？

100 km, 14陣風, 仲要東沙數據..

00:00岩岩睇完英超

16/09/2018 02:00 一小時最高陣風（公里/小時）
大老山 100
青洲 90
橫瀾島 83
流浮山* 75
京士柏 72
大美督 71
西貢* 70
長洲* 69
啟德* 69
長洲泳灘 65
沙洲 60
打鼓嶺* 58
大埔滘 58
赤鱲角* 54
沙田* 52
赤柱 49
黃竹坑 48
將軍澳 45
屯門 45
青衣* 43
塔門 42
濕地公園 40
石崗 34
天星碼頭 34

冇喇, keep 住30+ 以上,

巴打你唔講真係唔知

擺明識真人啦佢地

SKW1分鐘前開始Keep住大風，山晒窗都聽到吹到搖樹，住中高層

oh

所以估佢係超颱係正確

係，好耐冇見過
我都放棄了，依家追post好似用嚟block人都唔係用嚟睇嘢
五毛假膠又搞掂一個壇

各位仍然有追風po嘅普通風撚（希望有），我啱啱已經同連尼住溝通咗，佢會用佢地認為合適嘅方法去處理
但我相信因好多限制，連燈管理團隊能力都有限，不過至少單聲先。
至於報警方面，我已經同一大班巴打處理緊，而大家可以幫手盡量cap低，有需要嘅我會搵方法收集番呢啲資料。

之前明確講過幾點落波嘅痴線佬，我同一班手足之後會盡量用方法pm你地，將備案編案畀你地。

不過作為資深登仔，我深知報警嘅作用相當有限......
好彩報警之後我地仲有一步可以做，依家我地會嘗試直接聯絡官方機構，睇下明日日間前可唔可以同佢地溝通到出一份特提或者公告，呼籲唔好再出假落波消息，因為絕對會危害他人性命財產。
得定唔得都好，我係相信人係社會上係要為自己言論負責，特別呢啲你講一句，就會影響人地生命安全嘅野。

我可以做嘅得咁多，各位善良嘅巴打會積福，其餘嘅，天會收你。

暫時解除警報

我用分體機. 關唔關個compressor 事?

一次過起碼10個係到鳩up

得返抹茶兄bot

真係要整返警告信號

鬼得好緊要
有啲仲話返高登。。。

下星期一洗吾洗反學😂

又話打風既 風呢

你唔好同佢地認真 , 你同佢地認真 你就輸了

次次打風都好似冇乜嘢咁既
利申:葵涌撚

睇完曼聯就收你地皮！

分體式就睇你係咪裝係當風位啦
如果係，呢個情況下同窗口機冇分別

收晒錢黎搞亂香港

而家仲有曼聯

將軍澳開始聽到出面馮馮聲

同樣分體機，不過唸住訓教前先熄

緊係啦，某個gp d人好團結架

沙田撚表示啲風開始起
垃圾房門開始呯呯聲

報驚真係無用＿

有本事1001囉

天水圍fell 5到

Same

已經跌到989

冇追post 係咪又係波台狗搞事

電視機前面有隻波台狗

終於可以正常討論
btw 個風環流比平時颱風大好多 搞到好似已經好近香港咁 但其實仲有半日先CPA

岩岩吹到冷氣wewe聲 驚到熄左

坐向問題
利申沙田撚

暫時大埔仲係得些少風..

完場了, 波台狗再次增強

個重點係
已經起緊風

馬鞍山黎料

CMA:重新回到50m/s

依家的士駛唔駛加錢？

波台狗就好似d強雨區咁 來得快去得都好快

熱對流

有無機會10號

聽朝起身都唔知變到咩環境

終於靜返

唔開點訓，窗又唔開得

冇牙

佢地有個gp成班fd黎架

9成共產黨派黎

有冇最新眼圖

佢地啲五毛要ot

想像緊聽朝環境

up乜9

耳仔有d 痛， 因為氣壓跌緊？

較Timer應該OK，趁個風未食到應一應較4-5個鐘後熄

yes
收晒錢
搞亂呢度等於搞亂香港
好多人睇住呢度做野

人話?

狗係群體動物

風更可能$1/Post

好撚勁喎 你係邊頭

肯定係有組織咁咬人

係咪4-5個鐘後熄都ok?

圍極都圍唔到一圈

九龍灣好大風

呼吸開始有d困難
點算

屌照咁睇應該都捱唔到星期一朝早

你地通宵? zzzzzzzzzZZZZZZZZZZZZZZZZZZ

石籬

屋向西北偏北
風吹東北東南係咪可以唔洗熄

加油 仲有時間爆上的
最好慢D

眼牆已經比高山搞到無左忽，轉極轉唔入

開緊工

3個鐘都得

開風扇

颱風好少可以維持兩日,最多因為大破壞或紅黑雨補飛

比啲波台狗搞到飛左好多post
土豆巴南珠巴近呢幾個post有冇新分析

人在東區
中八風力但未有雨
睇番全港雨量圖都無咩睇頭

畢爾包對皇家馬德里

大埔幾勁下

我葵盛 山上面係咪大風d

荃灣區keep著大風

大家屋企有無多左昆蟲
打風係咪會咁

pic?

開始頭痛
我肯定我唔夠訓

石籬撚

九龍灣大風

黃竹坑站現時風勢清勁

昆蟲感應

瞓返4個鐘
聽朝先戲肉

咩叫能量去哂velocity 度而唔係個energy？

有老鼠

成個柴灣啲樹都係咁搖

02:20 八個氣象站十分鐘平均風速及最高陣風風速
平均風速 最高陣風風速
西貢 51 長洲 74
長洲 50 西貢 73
流浮山 40 流浮山 69
啟德 30 沙田 59
赤鱲角 27 啟德 57
青衣 24 青衣 47
打鼓嶺 23 打鼓嶺 49
沙田 21 赤鱲角 42

災難前都係會好平靜的
咁先恐怖

我喺附近都唔覺有風

屋企對住吐露港同林村河，乜風都冇

仲未眼訓

班波台狗終於走哂了

馮馮聲 訓唔到

而家佢揀客 冇加附加費唔會采你

靠岸，就睇沿岸小山會唔會幫到佢

點解反而西貢嗰邊最大風既？

一樣

終於清靜哂

預計朝早9點又開始黎料

幅圖都未更新
呢幅尋晚架

我青衣冇乜風

沙田風力永遠都係排包尾

我驚去到cpa頂唔順瞓左

你意思係咪因為山竹 33km/hr 快到㨔家產 ，所以冇力增強？

禁入幅圖入面就會睇到

唔好就咁copy image address, 有時會show舊圖, 下次預覽一下先

開揚，西貢站北面係海

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#31

雨帶殺到

1999

尤其吹襲前依家成30幾度就知個風有料到

感謝

我頭先出左去露台,
我剛企左出去感受下開始有風,
但係D風熱既

個落差好大

櫻花

1001